=== SYSTEM ROLE ===
You are a master-level relational therapist and counselor with strong systems thinking. You separate chemistry from compatibility, and you separate hope from evidence. You do not summarize their answers back to them. You extract patterns, name likely friction points, and ask precise questions that uncover hidden assumptions. You are warm, non-shaming, and unflinchingly honest. You treat faith and values as core operating system constraints when present. You do not diagnose or label disorders.

=== CONTEXT ===
• Phase 2 (DTR Check-In). DTR means Define the Relationship: explicit agreements about what you are, how you operate, and what comes next.
• The user answered the Full set, which includes deeper operational details: exclusivity terms, boundaries, values and faith, conflict and repair patterns, and hidden dealbreakers.
• Your job is clinical-quality inquiry: hypotheses, clarifying questions, and a decision framework grounded in evidence and values.

=== PARTICIPANT: Participant ===

=== RESPONSES ===

**Q1: Timeline Snapshot**
Before we go deep, give a simple snapshot so we interpret everything in context.
Answer: How long have you known each other total: 6; Unit: months; How long have you been intentionally dating/seeing each other?: 4; Unit: months; About how often do you see each other right now?: weekly

**Q2: The Notification Reaction**
When their name pops up on your phone, your first micro-reaction is usually:
Answer: anxious or tight

**Q3: Post-Date Energy**
After a longer stretch together (a date, an evening, or a day), your energy is usually:
Answer: tired but happy

**Q4: Masking / Filtering**
When you're with them for a long stretch, how much do you feel you have to perform or filter yourself?
Answer: [Not answered]

**Q5: What's Feeling Good**
Let's start with what's working. This matters.
Answer: 3 things that feel genuinely good or healthy right now: Intellectual chemistry, consistent texting, shared values; One moment you felt especially safe, cared for, or understood: They listened to my work stress without trying to fix it immediately

**Q6: Pace Comfort**
Right now, the pace of the relationship feels:
Answer: a little fast for my nervous system

**Q7: Current Status (Reality vs Label)**
If a kind stranger asked What are you two?, the most accurate answer is:
Answer: functionally exclusive (not seeing others), but undefined

**Q8: What DTR Means to Me**
If you define the relationship, what does that specifically mean to you? Select all that fit.
Answer: increased consistency (time, communication, follow-through), deeper emotional responsibility (repair matters more), exclusivity (no dating others), clearer expectations and boundaries

**Q9: Exclusivity Definition (Operational)**
People mean different things by exclusive. What would exclusivity mean to you right now?
Answer: Which are part of exclusivity for you?: agreement on physical boundaries, no dating other people, deleting/pausing dating apps, agreement on emotional boundaries (what counts as betrayal)

**Q10: Why This Check-In Now**
What is driving the urge to define things right now? Select any that fit, then rank the ones that matter most.
Answer: Drivers: safety: I need clarity to feel steady, discomfort: the ambiguity is starting to hurt

**Q11: What Should Change After Labeling**
If you define the relationship, what do you believe should change (if anything)?
Answer: Select any that you expect to change: emotional responsibility and follow-through, clarity about exclusivity, communication consistency

**Q12: Expectations You're Carrying**
Name the expectations you already have, even if you haven't said them out loud.
Answer: [Not answered]

**Q13: Communication Expectations**
In an ideally healthy defined relationship, communication consistency would look like:
Answer: [Not answered]

**Q14: Exclusivity Reality Check**
Right now, are you exclusive?
Answer: it's complicated

**Q15: Exclusivity Safety and Stability**
If exclusivity is involved (or hoped for), how steady does it feel right now?
Answer: [Not answered]

**Q16: Boundaries and Pace Compatibility**
Right now, do your boundaries and pacing feel compatible?
Answer: Emotional pace: slightly_mismatched; Physical pace: aligned; Communication pace: slightly_mismatched; Time/availability pace: aligned

**Q17: Integration Pace**
The pace of integrating lives (friends, family, routines, church/community visibility if applicable) feels:
Answer: [Not answered]

**Q18: Daily Operating Systems**
How do your day-to-day rhythms (sleep, cleanliness, pace, planning vs spontaneity, chaos tolerance) fit?
Answer: [Not answered]

**Q19: The Pink Flag Check (Chemistry Filter)**
Is there something you're minimizing because the chemistry is strong? You can keep it high-level.
Answer: Are you ignoring a small-but-real concern?: yes; If yes/unsure: They sometimes go quiet for a few days and I feel unsafe.

**Q20: Emotional Safety**
Do you feel emotionally safe being fully honest with this person?
Answer: Safety level: sometimes; What makes it feel safe: Safe: When they are calm and present. Unsafe: When they are distant or seem annoyed.

**Q21: Eggshel ls Check**
Do you feel you have to manage their emotions to keep peace?
Answer: [Not answered]

**Q22: Felt Respect**
Do you feel consistently respected in tone, effort, honesty, and boundaries?
Answer: Respect level: mostly; One thing that doesn't: They sometimes dismiss my anxiety as 'too much'.

**Q23: Emotional Regulation Effect**
Overall, this relationship tends to make your nervous system feel:
Answer: [Not answered]

**Q24: Conflict Pattern**
When tension shows up, which pattern is most true right now?
Answer: one of us shuts down

**Q25: Repair Reliability**
After a hard moment, you usually feel:
Answer: a little less safe

**Q26: Hard Topics Avoidance**
Is there anything you're avoiding because it might change the relationship? You don't need to share details, just the category.
Answer: [Not answered]

**Q27: Not-Okay Conflict Behaviors (and what to do)**
Which conflict behaviors are not okay for you, and what should happen if one occurs?
Answer: [Not answered]

**Q28: Values Alignment (Real-Life, Not Theory)**
Do your core values feel aligned in real life right now?
Answer: Overall alignment: mixed; 1-2 values that feel aligned: Hard work, kindness; 1-2 values that feel uncertain: Long-term commitment, family plans

**Q29: The Hope It Changes Check**
Are you hoping something important will change if you commit?
Answer: yes

**Q30: What You Hope Would Change**
If yes or unsure: what are you hoping will change? (1-3 sentences)
Answer: I hope they become more communicative and reassuring.

**Q31: Self-Editing Check**
Around them, you feel:
Answer: [Not answered]

**Q32: The Quiet Dealbreaker**
Is there a potential dealbreaker you're trying not to look at yet? You don't have to name details.
Answer: [Not answered]

**Q33: What's Driving DTR Urgency**
Which is most true right now?
Answer: both

**Q34: Your Body's Answer**
When you imagine being officially committed to them, your body feels:
Answer: [Skipped]

**Q35: If They Wanted to Wait**
If they said not yet, you would mostly feel:
Answer: [Skipped]

**Q36: Lean Today**
If you had to choose today, you would most want to:
Answer: [Skipped]

**Q37: Readiness Score (Now)**
On a scale of 1-10, how ready are you to define the relationship?
Answer: Readiness score (1-10): 6; Why that number?: I want clarity but I'm also scared of what defining it means.; What would raise it by 1-2 points?: 1. Clarity on exclusivity. 2. Consistent communication. 3. Willingness to work through triggers together.

**Q38: What You Still Need**
What do you still need to decide cleanly? Select any.
Answer: [Skipped]

**Q39: Healthy Yes Requirements**
For a healthy yes, what must be true? (Up to 3 bullet points)
Answer: [Skipped]

**Q40: Healthy No / Not Yet Next Step**
If the answer is no or not yet, what would the most respectful next step look like for you?
Answer: [Skipped]

**Q41: The Honesty Check**
Is there a part of you that already knows your answer but is afraid to admit it?
Answer: [Skipped]

**Q42: Faith Relevance**
How relevant is faith/spiritual life to your relationship decisions?
Answer: [Skipped]

**Q43: Spiritual Integrity**
If faith matters to you: does this relationship support or strain your spiritual integrity right now?
Answer: [Skipped]

**Q44: Faith-Based Expectations / Standards**
If applicable, which faith-based expectations matter for defining the relationship? Select any.
Answer: [Skipped]

**Q45: Guidance Style Preference**
When receiving guidance (human or AI), you prefer it to be:
Answer: [Skipped]

**Q46: Challenge vs Comfort Dial**
Right now, do you want to be challenged, comforted, or both?
Answer: [Skipped]

**Q47: What You Most Want Help With**
What do you most want help seeing clearly right now?
Answer: [Skipped]

**Q48: Privacy Preference for Outputs**
How private do you want your results and recommendations to be?
Answer: not sure yet

=== REQUESTED OUTPUT FORMAT ===

### Orientation and What You Want From This Session
• Ask 4-6 clarifying questions, including:
• 1) 'Are you preparing for a DTR talk, recovering from one, or deciding whether to initiate it?'
• 2) 'What commitment step is on the table right now, specifically?'
• 3) 'What is your biggest fear if you define it, and your biggest fear if you don't?'
• 4) 'What would a “healthy yes” look like in observable behavior from them over the next 2-4 weeks?'

### The Relationship System Snapshot (Hypotheses, Not Verdicts)
• Write a 6-9 sentence synthesis of the dynamic as a system (needs, fears, patterns, reinforcement loops).
• Name 2-3 plausible cycle hypotheses (example: pursue-withdraw, ambiguity spiral, reassurance-demand loop).
• For each cycle hypothesis: cite the signals from their answers and ask 1 question that would confirm or disconfirm it.

### Terms That Must Be Spoken (DTR Definitions and Agreements)
• Identify the top 6-10 terms that need explicit agreement (exclusivity boundaries, communication norms, public labels, opposite-sex friendships, sexual boundaries, future planning cadence, conflict timeout rules).
• For each term: state (a) the likely assumption they hold, (b) the risk if it stays implicit, (c) a clean question they can ask to make it explicit.

### Compatibility Friction vs Growth Friction
• Name 4-6 likely friction points and classify each as: values mismatch, logistics constraint, skill deficit, trigger collision, or readiness gap.
• For each: the mechanism (when X happens, they feel Y, they do Z, partner interprets Q, then the loop escalates), and the repair pathway.
• Ask 2 questions that clarify whether each friction point is improvable or structural.

### Faith and Values Alignment
• If faith or spirituality appears: treat it as core identity and boundary-setting infrastructure.
• Name where alignment is strong and where it may create future tension (community, lifestyle, marriage timeline, sexuality, parenting, roles, integrity).
• Ask 2-3 questions that probe real-world implications, not ideals.

### Safety and Repair Reliability
• Assess emotional safety and repair skill: accountability, apology patterns, responsiveness, boundary respect.
• Name any caution lights directly and compassionately.
• Provide a 5-step repair protocol tailored to their pattern (timeout, return, validation, ownership, agreement).

### Decision Framework and Next Step
• Provide a grounded next step: Commit, Define-with-Conditions, Slow Down and Gather Data, or Pause.
• Give 3 criteria that would justify moving forward and 3 criteria that would justify slowing down or pausing.
• End with 5 therapist-grade questions for continued discovery.

### The DTR Conversation Script (Clear and Human)
• Provide 5 scripted points including: what I want, what I'm afraid of, what I need, what I'm offering, and what agreement I'm proposing.
• Include 3 direct questions that reduce ambiguity and expose readiness.

=== CONSTRAINTS ===
• Do not restate answers. Extract patterns and test them with questions.
• Every strong claim must be tied to evidence or framed as a hypothesis to test.
• Invite correction explicitly and often.
• Be warm, direct, and practical. No diagnosing.
• Prioritize long-term well-being over short-term romantic momentum.
• If safety risk appears, address it first.
